**杜立巴族**（英語：**Dropas**、**Drok-pa**或作**Dzopa**）是原先出自[艾利希·馮·丹尼肯](../Page/艾利希·馮·丹尼肯.md "wikilink")《眾神之車》的外星生物，後來出現在探險小說《流亡的太陽神：西藏杜立巴族的秘密》（Sungods
in Exile：Secret of the Dzopa of Tibet）、《中國羅斯維爾》（The Chinese
Roswell）等書。與[費城實驗模式類似](../Page/費城實驗.md "wikilink")，有人編出一篇[假新聞](../Page/假新聞.md "wikilink")，接著幾位小說家交叉引用，故事就如滾雪球般不可收拾，到最後人人都在談，好像真有一事，也被《[大紀元時報](../Page/大紀元時報.md "wikilink")》當成真實事件報導，成為華人界廣泛的網路謠言。

## 小說與報導

### 《眾神之車》

丹尼肯在其書說在大約一萬兩千年前來到[中國西藏附近的一群](../Page/中國西藏.md "wikilink")[小灰人](../Page/小灰人.md "wikilink")，並稱資料來源是俄國科幻作家，但後者則加以否認，反說是從丹尼肯那邊聽來。

### 《流亡的太陽神》

英國人David Gamon受丹尼肯啟發，於1978年以David Agamon筆名出版此小說，描寫一隊考古家由虛構人物英國人Karyl
Robin-Evans博士帶領，在1938年在[青海附近](../Page/青海.md "wikilink")[巴颜喀拉山脉探索一系列的洞穴時](../Page/巴颜喀拉山脉.md "wikilink")，發現這些洞穴被人鑿成了隧道與地下儲藏室的系統，這些牆壁方正且被上光，就如同這座山被以高溫鑿入一般。這些探索者找到了許多的乾淨墓穴，而這些墓穴裡面埋著身高約138公分左右的骷髏。這些骷髏有著巨大的頭顱卻瘦小脆弱的身體。其中一名考古隊員認為這些骷髏可能是某種未知的山地大[猩猩](../Page/猩猩.md "wikilink")。墓裡沒有任何銘文，但卻有著數百個約30公分寬的石碟，稱為杜立巴石（Dropa
stones）、杜立巴石碟、或青海石碟。

### 《中國羅斯維爾》

Hartwig Hausdorf於1955以德文出版此書，由Evamarie Mathaey 和 Waltraut
Smith翻譯其書為英文並於1998年出版, 這本書記錄了作者走訪中國和日本,
探討中國古文明可能與外星人牽連的遺趾, 例如西藏的小矮人, 神祕的石碟,
陜西省1000米高金字塔. 另外, 作者亦提及中國羅斯威爾事件和其他神袐事件。書中第一章便説北京大學考古系教授楚聞明（Tsum Um
Nui）破譯杜立巴石，描寫他於1958年詳細檢驗時，斷定每個溝槽都包含有著一系列的未知的[象形文字](../Page/象形文字.md "wikilink")。這些象形文字小到需要要放大鏡看才看得清楚。許多文字都已經風化。他發現這上面說的是杜立巴族[太空船的一次墜毀性著陸](../Page/太空船.md "wikilink")，而多數的生還者都被當地人給殺了。在他的報告發表後不久，因受許多學者的冷嘲熱諷，楚聞明只好移居日本。在完成第一部有關石碟秘密和手稿後，不幸過世。

### 大紀元報導

《流亡的太陽神》小說主角Karyl
Robin-Evans換成虛構人物[北京大學考古系教授齊福泰](../Page/北京大學.md "wikilink")（Chi
Pu-Tel）\[1\]\[2\]，並替《中國羅斯維爾》作延續，虛構人物奧地利工程師Ernest
Wegerer，報導他在1974年於[半坡博物館發現了兩個石碟](../Page/半坡博物館.md "wikilink")，並配有1962年楚聞明的報告敘述。

### 真相闢謠

對此[央視節目以](../Page/央視.md "wikilink")《[探索·發現](../Page/探索·發現.md "wikilink")》闢謠，江西衛視也做過專題報導\[3\]\[4\]。
官方節目立場是沒有說石碟虛構，但對其中穿鑿附會的大量故事予以駁斥，包含所謂送往蘇聯實驗室解析，事實上根本沒有該實驗室也沒有任何人證\[5\]\[6\]，節目最後只證明擺在眼前的現狀是所有石碟都不知所蹤，唯一證據是一張奧地利工程師據說在西安一間博物館1974年拍下的石碟照片，至於照片中的東西是不是就是那些傳言中的石碟無以為證，節目中暗示就算真有什麼石碟存在也可能只是[玉璧文化中的一種古代工藝品](../Page/玉璧.md "wikilink")，沒任何一絲證據能支持那大量關於外星人的長篇故事。

蘋果日報的追蹤報導發現號稱由英國探險家日記整理成的《流亡的太陽神：西藏杜立巴族的秘密》（Sungods in Exile：Secret of
the Dzopa of Tibet），其作者阿甘姆（David Agamon）也已指出，該書及所謂英國探險家皆為虛構。

## 參考書目

  - Agamon, David. *Sungods in Exile*. Sudbury: Spearman, 1978.
  - Däniken, Erich von. *Gods from Outer Space*. New York: Putnam, 1968.
  - Däniken, Erich von. *Gold of the Gods* London: Souvenir Press, 1973.
  - [Fitzpatrick-Matthews, Keith "The Dropa Stones (or Dzopa
    Stones)"](http://www.kmatthews.org.uk/cult_archaeology/out_of_place_artefacts_5.html)
  - Hausdorf, Hartwig. *The Chinese Roswell* Boca Raton: New Paradigm,
    1998.
  - [Lawhon, Loy. "The Caves of Bayan Kara
    Ula."](http://ufos.about.com/library/weekly/aa032601a.htm) (webpage
    no longer exists as of October 8, 2006)
  - David Ritchie; *UFO: The Definitive Guide to Unidentified Flying
    Objects and Related Phenomena*; Facts of File, 1994; ISBN
    0-8160-2894-X
  - *UFO Files: The Chinese Roswell.* History Channel TV special, 30
    June 2005.
  - [The Dropa Stones - About.com - Paranormal
    Phenomena](https://web.archive.org/web/20070208123628/http://paranormal.about.com/library/weekly/aa060198.htm)

## 參考资料

<div class="references-small">

<references/>

</div>

## 外部連結

  - [青海石碟幽浮「虛構的」](http://tw.nextmedia.com/applenews/article/art_id/31177798/IssueID/20081127)
  - [（国家地理：中国人是外星人后裔？）完整版](http://club.pchome.net/thread_1_15_3223596___135116.html)

[Category:歐帕茲](../Category/歐帕茲.md "wikilink")
[Category:虛構外星生命](../Category/虛構外星生命.md "wikilink")
[Category:網路謠言](../Category/網路謠言.md "wikilink")
[Category:外星生命傳言作品](../Category/外星生命傳言作品.md "wikilink")

1.  [古西藏侏儒人的遺骸--杜立巴族](http://www.epochtimes.com/b5/1/5/9/n86313.htm)
2.  [古西藏外星訪客--杜立巴族](http://www.epochtimes.com/b5/1/10/25/c6787.htm)
3.  [青海石碟幽浮「虛構的」](http://tw.nextmedia.com/applenews/article/art_id/31177798/IssueID/20081127)
4.  [中国石碟：中国的罗斯韦尔事件](http://space.tv.cctv.com/act/video.jsp?videoId=VIDE1226286903889356)

5.  [探索发现](https://www.youtube.com/watch?v=pflat1POk3k)
6.  [江西衛視-杜立巴石碟事件](https://www.youtube.com/watch?v=wZAdwhmO-WQ)